田北辰指港鐵高層非工程界 未來至少要一人「識起嘢」

港鐵沙中線多個車站工程均接連發現問題，包括紅磡站擴建工程及土瓜灣站的鋼筋問題，以及會展站疑未按程序為垂直隔牆放置足夠支撐。立法會鐵路事宜小組主席田北辰今日（19日）表示，目前港鐵主席馬時亨、港鐵行政總裁梁國權均非工程界出身，建議未來委任相關高層職位時，至少要有一人具備工程背景「識起嘢」。

被問及長遠而言，港鐵應如何避免近期發生的種種問題，田北辰表示，未來在鐵路項目上，需要政府介入強力監管，例如設立鐵路拓展署，以確保工程符合規格。

馬時亨:我哋話畀你聽OK就得

馬-你班記者 食我咁多

馬時亨： 唔需要事事向你報告

雲加冇讀過工程都起到個球場啦

田北辰: 你唔識起野

馬時亨: 呢點我係認同既

沙中線鐵路工程，規模大過球場和體育設施好多

識cap水，屈政府撥款，超支搵政府填氹
呢啲先叫人材
搵個識工程嘅有咩用
起百年基業?
每月都故障，要搵人維修，咁先養到人架世侄
跟住請啲大學生做笑哈哈人
搞下啲花邊
每年雞雞靜咁加價
盈利年年有盤數先靚仔架嘛

用黎祭旗

唔識工程，咪外行人管內行人。

外行人管內行人，唔識細節野。
容易被工程佬撚死，撚爆。

一係低故工程難度和辛苦程度，刻薄工人。
一係高估工程難度和辛苦度，俾班工人hea同偷懶，偷工減料易俾暪天過海。

細節決定一切，唔識細節，只識大方向，一樣好易炒車。

點管得好？

田北辰，美國康奈爾大學電機工程系學士，哈佛大學工商管理碩士，九廣鐵路公司管理局主席（2001年12月24日至2007年12月1日）

田北辰呢排咁多嘢講，原來係梗梗於懷兩鐵合併之後，做唔到港鐵主席，又冇咗九鐵主席個位

得罪講句 就算做工程班大判都唔識起野

人類都係發現左細菌之後
醫學急速上升

外行人，唔明工程細節，只有宏觀視野，點做好管理？

希望全人類工業希望 - 德國佬唔會咁
如果唔係真係人類倒退

佢地識人搵到大棚人開工

所以近年開始有公司請商科人管it同工程
因為工程同it出身個啲大佬成日想做好單project
但公司想慳到盡賺到盡
商科人思維一拍即合

如果唔係咁
點起條高鐵夠美國來回火星又折返人間